轉貼，睇完《復4》5大疑問 導演親自解釋Iron Man結局！

嚴重劇透！《復仇者聯盟4：終局之戰》上映一周打破多項票房紀錄，鋪陳11年的故事迎來感人結局，不少人都對劇情安排有疑問。為何會由鐵甲奇俠（Iron Man）承受6粒無限寶石的力量？為何不用時間寶石將他救回來？導演羅素兄弟（Russo Brothers）最近就親自解釋Iron Man死去的結局，更指「只有Iron Man能做到！」
Iron Man在《復仇者聯盟4：終局之戰》的尾段，搶走魁隆手中的6粒無限寶石，彈了一下手指後魁隆及其大軍消失，將大混戰終結，但因無法承受無限寶石的威力而死。

部分粉絲看過電影後，都對Iron Man的結局產生疑問。引述導演羅素兄弟Joe Russo最近接受《騰訊娛樂》訪問，當中就為大家逐一解謎。不少人疑惑為甚麼最後會決定由Iron Man撻手指，而非由可以承受寶石力量的星爵、雷神或Marvel隊長，對此Joe Russo指「雷神也受不了，只有Hulk可以，而我們都不知道Marvel隊長是否可以承受寶石的力量。最後決定由Iron Man來做這件事，因為他離魁隆最近，在奇異博士演算的結局中，那刻只有Iron Man與魁隆夠近，可以做到這件事。」

粉絲心中另一疑問當然是關於時間寶石，魁隆以時間寶石殺死幻視，但時空沒有發生混亂，為何不用時間寶石來救回Iron Man？Joe Russo坦言，「因為救回Iron Man，卻無法改變魁隆會贏得大戰的結局。奇異博士在1400萬種結局中看到的唯一希望，就是Iron Man拿到寶石，彈了一下手指。即使時間寶石能回到Iron Man死去前，但無法解決這困境，Iron Man的死是不可避免。」

仲有不少粉絲會疑問為何在《復3》和《復4》中，不用奇異博士的能力，將魁隆的手切下，Joe Russo表示「魁隆的皮膚無法穿透的，我們不知奇異博士能否切斷魁隆的手，如果無法及時做到，魁隆還是會用手套來彈手指。在奇異博士推演的結局中，已經意識到了這個隨機性。」

但導演亦安慰一眾傷心的粉絲，「人們傾向將英雄的死看作糟糕的事，但有時候不是這樣，當他的死能夠換回希望，能拯救一半生命，這時候他的犧牲是英雄史詩式的，充滿力量且有重要意義。人們不應因此而沉浸於悲傷或憤怒。」

導演亦回應了電影中彩蛋相關的問題，有眼利的粉絲留意到，Iron Man葬禮上出現了《Iron Man 3》的小男孩，對於是否有關未來電影的暗示，Joe Russo回應「他是《Iron Man 3》出現的人物，至於未來他會否再出現，誰知道呢？我們只覺得他適合出現於葬禮，至於他的未來，我沒甚麼可說的。」

而片尾工作人員名單消失前出現的打鐵聲彩蛋，導演亦表示「的確有打鐵聲出現，是在用我們的方式向Iron Man告別。」

又係呢段嘢？
之前就話唔知邊到獨家
而家又話騰訊娛樂訪問導演？

唔知喎，刷吓存在姐